四月一，老闆畀咗封信我

我知今次要炒嘅人係我
其實我都估到
因為宜家生意差咗
公司已經炒咗幾個人
但我真係未準備好
我啱啱出嚟做嘢
無乜儲蓄
啲錢都用哂買物資、口罩
正當想由今個月起努力儲錢
點知臨收工前收到呢個大信封
琴晚已經即刻搵工
如果到我last day都搵唔到
我真係唔知點算
我仲要每個月還差唔多一千蚊嘅學費畀學資處
屋企得啊媽一個人撐住
好對唔住佢好絕望
我真係好想老闆可以同我講一聲”April fools”
但我知就算講咗
都唔會係指炒我呢個決定
而係我嘅人生

天無絕人之路
樓主唔好咁灰

手足 呢家先係抗爭嘅開始
上年攬炒都頂得過 今次都一定捱得過
多謝你付出呀!!!!!!!!!!!!!!!!

btw 仲有無飯劵拎?

如果唔係要還錢
唔想連累屋企人
可能一早就走咗
唔知生存嚟做乜

樓主咩部門

不如同我地傾下先啦

我唔係最前線
同埋有好多學生手足比起我更加無錢
佢地更需要飯卷

CS

樓主加油

多謝你嘅關心
我暫時無事
因為我仲要還錢同照顧啊媽
不過除咗咁已經無其他生存目標喇
人又廢又無錢

我地要同共產黨鬥長命

我真係好想佢輸
如果呢個世代無共產黨同奶共政府
我地生活就唔會咁苦
又要抗爭又要防武肺

既然歷史嘅責任落喺我地身上，我地只有做好
我淨係諗到佢倒台嘅一刻就覺得呢刻嘅堅持係值得

啱啱出黎做野
唔難搵返份差唔多人工既工

我驚無人請
同埋好怕面對新同事
同佢地唔夾可能又會炒
咁嘅時勢啲公司真係頂唔住嘅話通常都炒新人

青春無敵呀樓主

男就 做住食物熊貓先
女就我養

知唔知今日你的結果， 有一大部分責任係因為林鄭唔肯封關而做成？

加油呀師兄 頂住

customer service ?

去做住Deliveroo foodpanda先囉
洗死咩

你試吓去便利店，超級市場有冇嘢做。
唔使怕面矇，走入去問有冇位，有冇part time。
捱到經濟好轉先再搵返你嗰行啦。

緊係知

係啊

人生為咗生存唔係生活
活到100歲無問題
不過搵唔到生存目標而又要繼續生存
真係好難捱

我會乜都試下
多謝你嘅建議

搵第份工囉 乜都做

打上學資處睇下有冇得改遲或者改個期數交少啲
我都驚嚟緊比人炒

樓主同我差唔多 我大佬私底下出聲 要交人一定係交我
所以我都唔知點。。。

知唔知今日你的回覆， 有一大部分責任係因為林鄭唔肯封關而做成？

恭喜，攬炒成功!

咁後生，找多份唔難，最壞打算咪找pt 做著先。

出到社會，識多啲人未必係一件壞事
轉個角度可能新同事係你將來嘅伯樂
加油，連登有愛

最後
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
齊上齊落

平身幾錢人工？可以介紹工

學資處
驚閪咩, 鬥無懶囉

還唔到咪拖下先囉
通常咁細數目幾個月唔還先會寄信黎
做人厚臉皮d比d信心自己，反正你依家無野可以輸，驚條撚？

撐住呀樓主

加油,明天會更好

邊行呀？我都比人炒左四五次

有補水，幾爽，而家咪又好地地

加油啊樓主
有咩事就問下身邊朋友
唔好怕煩 真係好朋友唔會介意一千幾百

樓主加油
宜家真係人心惶惶，每日都驚俾人炒

做咩姐 攬炒係咁嫁啦
幾多手足慘撚過你啦
喊苦喊忽咁
份工就咁撚緊張
抵撚死 被罷工

可以申請唔還住
政府錢 拖下先

手足撐住

加油

學資處可以申請延期的

搵定工

學生資助貸款係可以喺失業嘅時候延期還款嘅
手續唔算困難

撐著呀，巴打，會有黎明既一日嫁

真心我估你擔心 應該同我一樣學歷好低，好似樓上手兄咁講 真係做超市part time先

而家份工幾錢人工？

好啊唔該晒
搵定工

都係嘅
不過宜家都係錢字行頭
乜工都做住先

Cs

留返多謝柒婆啦傻鳩

樓主 睇唔睇到呀

見到好多後生仔女做foodpanda，譚仔勁多等外賣

唔好咁灰先
我每個月要交7000比銀行，失業，冇資產冇父幹
何況你學資好似可以申請遲還，共勉之

做開乜嘢？銀行垃圾post上網check下，仲有D

平常心面對, 加油！

一街都係失業既人
你還學資可以延，銀碼細
好多人一家幾口一份收入
租金都萬幾啦....
需要咁灰咩
你剛起步搵得幾多.....
再搵唔難

樓主搵住其他工頂住先啦
捱過呢段時間再算 順便fg試下唔同行業

每個人都有慘嘅一面
我唔係想鬥慘
只係對生活有啲徬徨所以想訴下苦

樓豬諗到過一日先諗到個joke

好啊唔該晒

替完住保安更覺啦

message me at TG
@diunilomeiwest

Thanks

萬中

加油啊巴打

正是 全中的

好啊唔該晒！

樓主睇下楚原既人生感言先，佢由最top既導演變成最兜mao既導演，都係一笑置之
做人從來都係苦惱比快樂多，但辦法亦都比困難多，你仲後生，有既係時間，改變唔到環境咪改變自己既心態，你有手有腳，肯做唔會死，你一唔玩，個世界好返就冇你份架啦

好明樓豬嘅心情，我自己都係咁
成日覺得好似行屍走肉咁，唔做啲嘢唔得，所以先每日堅持住返工返學
實情係，大個左，冇得發展自己興趣，打死份工，然後六十歲都冇得退休，做到死、又永遠要活係中共陰霾下，真係好灰，死撚咗佢好過
不過當你投入去活係每一個moment，你又會好享受，因為香港人就係強在佢既韌性
希望你都可以行出自己既陰霾，搵返自己嘅人生意義
雖然自己依加都係載沉載浮

申請延期還款
寫因為失業而有經濟困難

可以講下呢份搵幾多？

係香港地無錢
真係只係生存
政府又廢
加上宜家武漢肺炎應該唔會停

其實學資果度...你拖住幾個月唔還錢住都冇所謂
佢計d利息好雞碎，唔會有感覺
再加上拖政府數唔會影響個人環聯信貸紀錄

利申：每次儲埋儲埋4-5個月條數先一筆清

攞去比人買gear 再當垃圾扔

再上黎叫春

學資可以申請延期

樓主, 唔好咁灰, 呢個只係你人生既少少階段, 未來既路仲好長, 經濟差唔係你一個人既事, 我地只係大時代入面既小人物, 堅持住, 人人都係咁架喇, 未來會有出路!

邊有咁易玩完呀？我二十歲都係咁諗
到而家三十歲咪又係柒一條
咁撚易玩完咩？

學資處有得申請延遲還款，巴打睇下

無工番咪申請唔還錢 無問題架

抗爭一早就完左啦。

唔好灰啦 尋晚我先跌左成皮

支持全民綜援

我都愁緊搵工，不過我係自己遞信

而家每日帶埋老豆老母番工俾人屌，訓教發夢都仲諗緊條數點跑

咁我寧願去做外賣仔吊住條命，雖然都會受氣但唔會被侮辱，琴日打完封信果刻我覺得自己成個人輕左

樓主呢？

學資可以拖半年佢寄大信封比你先還都未遲

駁唔到

因果循環

頂住啊ching
做住part time先

失業就申請住遲還先

唔係想攬炒咩？

樓豬應該仲後生，咩都做住先～ 過左呢關睇返轉頭其實好小事架喳

真係出信都要通知期？

我諗樓主灰鳩唔單只係因為失業 仲有對未來嘅徬徨 ..

天無絕人之路啊你可以搵吓其他工

一大筆醫療費仲排住隊黎緊
如果頂到頂唔到都冇工開就唯有破產兼申請綜援

真係頂唔到就攞啦，香港大把有錢手足
睇下有冇part time頂住先

學資處果啲咪有拖無欠先
加油呀樓主！
到時無野做就慳住用
同埋學啲野增值自己先
一定挨得過架

學資處好似可以申請遲d先還錢，打去問問？
巴打本身邊行

做住m記，順豐先囉
佢地都請人

分享下現況俾你講到咪問你攞錢咁

push

Push

唔一定 我公司炒左兩件老屎忽
Fg價請返新人返黎 減低成本
唔好驚 你都冇路可以揀 都係唯有搵工
當初我都好驚面對新環境 但都冇得揀 逼住返工

講得啱
共勉之

笑撚左，仲有人問樓豬有無拎飯卷

有無咩技能？呢個時世，咩工都搵住先

畀人侮辱好難受
加油啊巴打

學資處果1000$可以申請延期

我驚我地炒哂政府都無事

每個人都會經過這個階段，見到一座山，就想知道山後面是什麼。我很想告訴他，可能翻過山後面，你會發現沒什麼特別。回望之下，可能會覺得這一邊更好。

攬炒嘅定義係咩？

攬炒就預左 加油

咩都做住先，呢個時世有工好過冇

唔洗驚喎
公司都就快執
而家先岩岩開始

後生係本錢
到左日期都未搵到可以讀d 短期course
再入行

巴打共勉之
三個月新年前我都因為政見俾舊公司炒左
果陣真係好絕望 晚晚都訓唔到
Send左幾十封cv都冇回音
後尾好彩有個機會去見一份更好既工
見完話係waiting list 本身都打定輸數
後尾打返俾我問我仲有冇興趣 馬上狗沖
記住天無絕人之路 襯呢段時間好好裝備自己
機會有時真係只有一次 加油
Btw如果有需要去tg搵下啲良心企業平台
返下part time先

睇吓有無用

攬炒

非本地居民5年走數逾2.3億 強國人藉詞醫療失誤做「院霸」

港共寧願俾錢支那人醫病
都唔免費俾你讀書

愚人節啫

大把人同樓主你一樣
見得多

樓主加油呀

百佳惠康個d樓主可以試下

炒你唔係即日last day?

但攬炒未完

唔好還啦 大把人冇還

頂住先啫，咪邊搵工邊做囉，都要還學資處㗎

學資處個ｄ唔還錢唔得嫁咩？

係啊
一路以嚟都無乜憧憬
宜家仲要畀人炒埋

試吓唔同行業 做住先

Cyberport Virtual Career Fair 2020
3rd – 4th April 2020 | 11:00 – 18:00 (HKT)

我早你一日知
大家都加油

樓主上網搵下d side income頂住先

做住步兵頂住先

無左份工啫
可以再搵
好過d有病有痛長期病患既人
又要返工
又要受病魔折磨

Sorry啊我諗我自己試下搵工先
多謝你嘅好意

又係你條撚樣0.3

仲要不斷俾錢睇醫生睇物理治療
唔做野就無錢去睇
但做野又要捱住痛返工放工
仲要辛苦身邊人照顧

我都有留意
唔該晒！

其實樓主好肉酸
攬炒係咁的
手足被人捉都無喊苦喊忽
唔怪得我地成日比對家笑

一個月通知期
做到月尾

係啊
我其實驚我有咩事還唔到
會影響我啊媽

我都想知

傻啦
過一排，最多幾年就冇事
拉返長成世睇
幾年好短架咋
捱過就冇事

唔該晒！

加油呀

其實我長期都腰痛
有睇過西醫同跌打
前排無咁痛
但宜家又痛返
不過都唔睇住要慳錢

我哋預咗攬炒啦
依家係成功第一步
頂住啊手足

我唔係埋怨
只係有啲唔開心

我都失業幾個月 最差攞綜援

你咁愛你媽咪 媽咪點會捨得你走呢

你條撚樣找左數未呀
我唔要再見到你有屎眼

樓主加油呀 學資處個到唔洗理住 我都係拖住先
咩工都試下搵下先 我諗便利店 倉嗰啲都可能衣排都等人用？
天無絕人之路

一定要頂住 有信念一定可以來過 利申我都搵緊工

我諗要共產黨消失先完到

好

學資打上去話比人炒左還唔到住
加油
谷底就會反彈

April fools

加油啦
當俾段時間自己條腰休息下
放鬆自己

希望你嘆唔好形容抗爭做暴動

天無絕人之路呀，炒散頂住先啦，香港地唔會無路走架

多謝4月1提兵笑話，但係唔好笑，唔知你真心定假膠

我都想係笑話

做保安、送貨、跟車，怕乜？

得罪講句，算係無咩技術行業，搵返一技旁身啦

頂住呀

學資處可以defer

講多d丫樓主
份工做咗幾耐？

你同事都有炒，即係唔係你能力問題。

唔好灰 我記得學資處有得申請延期定唔知暫停還款 當初借既時候佢地講過下 都唔太記得

明既... 我上年grad個時返工都係咁 唔知自己做緊乜 諗起打份牛工就成世 又窮就唔知點好 去到依家雖然未炒自己 但日日都戰戰兢兢 可能成世就係咁 希望你快d搵到工

一年
由人工就炒起

點解即炒唔係賠錢？仲要等Last day?上得勞工處啦！

唔係即炒
佢琴日通知我30號last day

天冇絕人之路，不要灰心。大家不如叫政府快啲派錢，並要加碼。最少每人三萬，

仲靠政府 靠自己好過

一萬蚊都要等到下年

巴打要堅持啊

其實我印象中呢招唔word！我舊公司又係用呢招炒人唔賠錢，個同事唔肯，最後上庭同事贏咗，公司要賠錢！

留tg，我聯絡你，請緊個CS

唔駛咁灰。乜都做住先啦。有手有腳餓唔死嘅，的確，而家好艱難，但一切會過去嘅。就好似當年Sars, 有好多人都冇左份工，只要你整理好心情再出發就得。

加油，stay strong

你依家所涯既困境會成為你人生既經驗，人生好漫長、當你涯過左黎一刻，日後既你會感激返依一刻既你 樓主加油！

樓主咁後生，樂觀d，青春就有無限可能呀。
呢個大浪令好多人反思自己份工價值同風險管理，就算今次疫症好彩完到，下次又唔知幾時黎。趁機諗下轉去d較穩陣行業或發展副業啦，樓主後生，仲有大把可塑性呀。

而家真係攬炒啦

但我feel到根本大部分人都唔預自己會受影響

你其實有隱性情緒病 少少錯挫就話要生要死
由讀書到出社會做野都係咁

打去貼學資處傾
話自己疫症關係經濟出現左問題
睇下可唔可以延遲還款或者停幾個月咁（通常會幫你）

Ps 你唔通知佢 唔還5-6個月到會收律師信

吓
炒完仲要返工

考黑警😂

我唔會做狗

加油💪🏼

巴打你讀咩出身 想入邊行
幫到盡幫

初初出黎做野冇乜經驗驚係正常
但係你都識講仲有呀媽照顧呀嘛
依個最差啲情況一定會過嘅
俾心機搵工 ft搵唔到咪做住pt先囉
香港地有手有腳唔會冇飯食嘅
加油呀 俾心機一定得

唔好灰 你媽仲需要你
宜家真係難撈 公司都粒聲唔出炒左四個
又無job接
樓主搵下炒散先啦 邊做邊搵全職

點解咁講?

block

剛出黎做野就無所謂啦！咪慢慢搵lor

撈咩邊行

真係搵唔到，建議真係做住炒散part time 先，做住咁搵全職，唔好放棄呀！

樓主，呢個時勢我都試過，
唔係話你d 咩，
好多人都單親，
好多人都有屋企人要養，
好多人借左錢去讀書，
好多人都慘過你啦，
無左份工咪當休息下囉，
唔洗咁悲觀既

大撚把人一蚊都唔還
識得有人三年都冇還過先出律師信告佢
就算告都係民事

罰坐一個月，真係用人用到盡

只能送上祝福

呢個時候真係好難搵工

明 攬攬樓住先

呢點唔認同，無左一樣咁苦，有佢地反而我地可以賴佢地既錯，而唔係自己問題

本身做邊行？有無考慮去黃店幫手？

樓豬做盛行？

天無絕人之路

咁既環境盡量減少支出 遲下個垃圾政府又有錢派 頂住先!

學資處應該可以defer還款,要還15年佢唔差在呢半年
加油巴打

做MUJI都比人炒?

未光復香港點可以死？
既然有死既決心點解唔做大事？

我都係而家放緊nopay清大假
但其實預咗返工就俾人炒

樓主唔介意
一齊去誠哥到做下執貨頂住先

冤有頭

但要俾返利息 仲慘喎

得一星期通知？

轉行啦

同樓主一樣，fg 被人炒，到以家仲未搵到，in就in但到到都冇offer，好辛苦。

自知自己讀個科乞食，就算挨十年都只會得萬幾，所以打算用自己儲落嘅錢去增值自己，博一博。

樓主唔好咁灰，好多人同你一樣都係咁挨。係屋企呢段時間唔好日日hea住，搵啲嘢學搵啲嘢做，睇下書又好，增進下自己英文又好，一定要搵啲嘢做。加油

其實畀人炒同補信resign有無分別？
我問緊公司攞reference letter

加油啊樓主 支持你
總會有其他工搵到嘅 唔好灰心

咁你都幾有責任心，點都諗著還錢同報養育之恩

樂觀少少咁睇 起碼仲有一個月 巴打呢個月返到公司日日搵工啦
天無絕人之路 有時唔諗反而會俾到條路你行加油

我都係前日收到大信封即日拎一個月人工走

尋日上網開始搵工發覺都唔係太多opening

我重要養屋企供樓，好彩平時有啲儲蓄同老婆有份工可以頂住先

加油呀! 好似我前同事話涯過呢段疫情唔死就贏! 真係生活有問題就做住part time 先!

學費loan而家可以攤開十五年還，每個月還少啲
真係唔掂可以申請延期唔還住，但係要填form申請家庭入息

天無絶人之路
有需要 出聲 搵人幫
有好多熱心兄弟手足幫手

辛苦你了

你如果要幫手, 我可以同你看你CV 的, 我唔收錢, 但係係連登做開career advice 的

加油啊

攬炒吖樓主

哈，我前日都比人兜，仲幻想緊係咪公司整蠱緊我

男定女?

巴打撐住，我都比人炒左
不過本身都唔高人工
好彩既係無經濟負擔

還佢老母啦，唔好理佢。

無野做唔洗還錢住架，申請就得架啦

推

可以申請延遲還款

冇乜人生經驗 只可以同樓主打氣

仲有飯卷咩？個個乜乜舍飯卷停左十世

U記請Full time 4月人時比較多
有興趣可以試試

下 點解一蚊都唔還，唔洗還返咩

I know that feel

既然都咁絕望 不如學時事台大師咁黎個擁抱絕望囉
不如大方承認香港真係無曬希望

唔講以為爭人一千萬咁
每月還得個一千蚊都話驚連累屋企人
仲講到要死咁

有得申請改長啲期數, 亦唔難申請, 詳情可以睇呢度:

當年我失業時都用經濟困難為理由申請過延期, 一申請即批。捱過咗就冇事, 唔洗太擔心~

其實感覺上你係自信心不足多過困境，要維持生活真係返份7仔/送外賣頂住先都夠還錢，只係睇你肯唔肯放下身段 人總有低潮，捱捱下就過去

加油啦手足

希望係潮文黎

如果唔係

WELCOME 失業大家庭

係真事

失業幾耐？

差幾日就3個月

我仲要捱埋呢個月

有無諗住apply hktvmall?

APPLY 個一次無回音

走之前有d一定要做既事 你懂嗎

手足加油

香港地大把無賴
識得有幾個直頭去左外國讀MASTER諗住係外國做埋野生活
唔會返黎香港,咪一蚊都唔還

咁正常唔會唔還嘅

天行健，君子自強不息
地勢坤，君子以厚得載物
凡事一定有轉機嘅，最緊要積蓄夠用嗎？

求仁得仁
有時候蠢人比奸人更可恨

依家唔還就應該唔得
不過幾年前大把走數走到最後一蚊都冇還到上曬新聞學資處先做野姐

失左業先可以出去抗爭同攬炒
咁多兄弟為你擋子彈坐監你咁小事就上黎呻？！

樓主係唔係海港城返工

突然間失業個人點都會down嘅

April’s Fool

You are not the only one......

你個人就係太正直
大把方法拖9學資處

呢班人追唔到數又唔會比人炒, 仲要係公家數
邊有人理

個個心裡都係
支持（你地）攬炒

如果樓主有大專學歷
不妨考慮下物管
長期等人用

唯有生存落下先有機會搵到目標

大家咁話

失業可以申請延期逝數學貸 好似最長延一年
希望手足你揾到工

真係唔知呢樣嘢

無聽過d咁嘅嘢

其實同共產黨無乜關係。
資本主義本身就係咁…

你一句失業唔還
學資處可以點? 又唔會搵人收數

執法機構處理？

少事啦
搵啲寫到明要立即返工既工
代表人地好等人用
基本福利要揀 但唔好只係睇有冇興趣
聽過一句說話幾深刻
唔係只係睇工揀興趣 都可以係係份工度搵興趣
加油

大家一早就返左原本嘅位置

加油
攬炒啱啱開始

唉
你啱啱出嚟做嘢
唔炒你炒邊個

年輕就是本錢,唔好太緊張

共產黨搞出嚟

邊個唔想，但係難過既時候要向現實低頭，唔係你都會好難捱，好多人就係好似你咁諗埋一邊自殺

如果唔介意炒散留tg

係咪終於知道儲蓄嘅重要性 以後記得要儲錢

做住外賣仔步兵

樓主學資處應該可以申請延期還款

有D call center 長期請人
樓主可以搵下

攬炒係咁
頂住

樓主 上吓ctgoodjobs, jobsdb果d網睇睇有冇工啱吧

我公司都請緊人 你有興趣卜興趣就tg我

患難見真情 真心感動 捱住啊加油💪🏽

鬼祟五毛 NeoChourx Lam
你擺呢個帖上fb五毛page對我地唔會有影響架